Kaibas Miina Kurrik et temma Perremes Peter Jürgenson ei maksa temma Palka Perra mittewälja, kea ollewad:2/ Wakka Rukki			200 Kop		2/3 Wakka Keswi			135 Kop		1 leisikas Linno			280 Kop		1 Paar Pastlid			40 Kop		Summa:			6 Rubl 55 Kop		
Koggokonno Kohtul olli teada, et se Palk om saanu Kohtu alla pantud Jaan Sarwa Kaibusse päle wasta Miina Kurrik, kea sel 6 Marzil 1872 siin selletud saanu. Vide pag 55 No 13 d.d. 6 März 1872
TohtreHerra TunnistusKirri agga tunnistab, et Miina Kurrikud om alles wäega nattukene prukitud saanu (?? Mina Kurrik ?? 8. März 1872 No 254)
Aaeg agga om tunnistust andnu, et Mina Kurrikul ei olle mitte hädda saanu.
Jaan Sarwa ettekutsutud ja küssitud, kas temma ehk ei wötta omma kurja Salgamist ümber üttelda, ütles wälja, et temma ei tia mitte et ei temma Minale olles middagi halwa tenno.
Sai moistetud: Miina Kurrik peab Jaan Sarwale:Kaerahha taggasi maksma			300 kop		Liina Tohtre manu Widamisse est			200 kop		Nink mis Mina Jaan Tennosari käest olli lainanu			100 kop		Summa			600 kop		Mina Kurriko kätte maksa			55 kop		Summa:			655 kop		
Se Moistminne sai §772 &amp; 773 järrele kulatud.
Peter Kutzari XXX Jaan Tennosar XXX Wid. Harkmann XXX
Peter Akkert  XXX Josep Koor XXX Jakob Hanson XXX
